#MarkDownGraph

Markdown風のテキストで、ER図やブロックダイアグラムのようなチャートを描けるツールです。

ローカルでブラウザのみで動作します。index.htmlをブラウザで開いてください。

Chrome推奨ですが、Safari,Firefoxでも動作します。タッチIFは未対応。

##機能

 - テキストでブロックを記述し、ブロック間を線で繋ぐ描画
 - ブロックをマウスでドラッグして位置を調整
 - ドラッグした位置はテキストに反映される
 - ブロックは複数行のtableとdivの2種類の要素
 - ラインはSVGのpathで描画
 - ブロックやラインは、cssで装飾できる
 - テキストのファイルへのロードセーブ機能
 - 印刷機能 (現状A4横サイズ固定)

##書式

ブロックの定義。nameは/[a-z0-9-_]+/。classはcssのためのクラス名。positionは自動的に設定される。
```
[name] (class) <position>
```

ブロックの区切り線。複数行に区切られているとtable要素になる。
```
---
```

他ブロックへのリンク。これ自体区切り線としても働く。ブロックの途中にある場合は、その行から線が始まる。
```
==>[name]
```

リンクの属性を設定
```
u<=(class)=>d[name]
```
classはリンクのSVG pathに適用されるクラス名。デフォルトのリンクはベジェ曲線だが、"S"を指定すると直線になる。
"<",">"は線の矢印を表す。両端に無くてもよい。
"u","d"の部分は、線の接続位置を表す。左が自ブロック、右が相手ブロックの指定。
"u"はブロックの上部中央、"d"は下部中央。"l"はブロックの左で、"r"は右になる。
相手のブロックの"l","r"の場合は、"l2","r1"のように接続先の行を指定することができる。

ブロックのタイトル。table要素で有効
```
#title
```

画像ブロック
```
[name] (image) 
![title](file "caption")
```
プリセットのクラスとして"image"をブロックのクラスに適用すると、枠なし、背景透明に設定できる。

コメント
```
// comment
```


##カスタマイズ

css/custom.css にカスタムのスタイルを追加して使用できる。

画像はどこにあってもよいが、imgの下に入れるとよい。

